點解依家珍珠奶茶賣到咁貴

幾十蚊一杯
明明中學街邊鋪頭仔賣緊4蚊5蚊一杯

因為有人排長龍爭住買

4 5蚊

樓主死全家

我記得大約1995-1997開始好多珍珠奶茶店，果時已經18-2x

街邊d小食店好多都有

講緊街邊小店
大家都係用粉沖
點解差咁遠

你係邊度買
95 97 果啲時單買10蚊8蚊

唔洗比租？

印象中最平都16

我97果時番大陸都1蚊杯

一路好走

20年前D街頭小販已經賣緊10蚊杯

台式奶茶 成本好低者, 奶精+阿薩姆茶, 高成本極都係2蚊
至於珍珠既成本低到唔想講

不過賣咁貴都係人工同租金者

利申: 大陸開左間飲品店

我2011年嗰d時候買仲係8至12蚊

咪ON9啦
十年前九龍城賣緊8蚊-10蚊左右

家下好似閒閒地都16,7甚至20蚊杯中size

吹撚到..

95 97年代,乜唔係靠仙跡岩先有得飲,仲要廿幾蚊杯咩?

明明以前雲吞麵1毫子就有

可能宜家材料著重健康d?
用鮮奶 禁用反式脂肪既野
無咁化學

當年未有貢茶
旺角5蚊杯之嘛

識唔識嫁你 珍珠貴 珍珠奶茶咪貴

廿年前唔係得仙跡岩有喳咩?

見過最平10蚊
利申廿頭

你老母唔洗出糧交租電費，飲唔起就返屋企飲精液啦

4,5蚊俾咩你飲呀？仲要有珍珠？
普通茶餐廳奶茶都10幾蚊啦

去台灣飲
1000cc先大約HKD10

101肉燥飯夜晚7點前咪有6蚊杯拎走

以前大把屋邨/住宅士多仔自己整賣$6一杯啦，成班小學雞淨係識貢茶

樓主衰乜

咪係
我睇個POST都唔知佢地想點

4 5蚊係得奶茶
真係未見過咁平

杯嘢有秘方呀?
得佢先識沖?

成本2蚊，人工3蚊，租15蚊

食個麵都80幾蚊啦
一杯野飲幾十蚊OK呀

終於有人講人話

見過連鎖最平8蚊

有人排隊驚咩呀
demand & supply
30蚊杯啲女咪又係排
上網唱幾唱

我係咪要笑？

因為家燕姐減產

雖然係貴 但天仁啲珍珠奶茶真心好飲過101肉燥飯啲6蚊杯多多聲

Dllm,第一水台灣飲品引入香港呀，串乜九

跟餐+3蚊（拎走比多1蚊）

11 12年貢茶都係$13 $14蚊 差唔多每年加一蚊 而家已經$19
其實係因為而家開始行高檔路線 唔再鬥平 講真貢茶貼錢都唔飲

貢茶當年既對手，咩台北101仲低到十蚊杯添
不過而家執埋

10年左右台灣嘅品牌係香港就賣緊$10左右(大卡司果啲)
但一啲小食舖賣果啲細size珍珠奶茶就$5-$7一杯

無執哂，仲賣緊好平

根本成杯嘢最貴就係隻杯

好飲30蚊都比得過
最弊難飲

但係講緊好多台式飲品專門店都係D垃圾粉溝出黎
同D10蚊8蚊杯一樣

講緊廿年前呀

廿年前香港人連珍珠奶茶都未必個個知啦

十年前 樓下賣$12兩杯

我09,10年飲都仲係8,9蚊

DEMAND AND SUPPLY

me too

記得有排話有塑化劑 個排都要$10/$12蚊先有杯。。。

4-5蚊人仔？大陸就買到

快可立真係唔識，我剩係記得廿年前左右去仙跡岩係高消費（因為我家貧），仲要唔係好識飲珍珠奶茶，飲咩朱古力飄香，好似成28蚊杯

只可以話你記性好差

廿年前真係要喎

有冇人記得以前旺角有間叫台式既小食鋪
賣好大粒既牛丸同四寶丸
佢d布甸奶茶係布甸多過奶茶
睇住佢由6蚊加到12蚊
最後冇埋

咁貴大家唔好買

4，5蚊水都買唔到啦

依家$6都仲有

旺角街市附近間文記 8蚊一杯

連登仔邊識計租同人工落成本

Agger6-7年前 屋村餐廳仔搶學生客 十幾蚊個飯加杯5-6蚊珍珠奶茶

唔講加錢轉特飲 好記得貢茶comebuy初出
鬥得好勁 12蚊中杯 14蚊大杯 而旺角啲生果鋪
（賣埋椰奶 芒果沙冰嗰幾間）珍珠奶茶先7-8蚊

一見到快可立就即係諗起瘋狂搖搖杯

士多奶茶味同依家差唔多
唯一唔好係甜 同埋珍珠軟囉 但好撚抵

十年前。旺角街邊小袋鋪都有
我記得係6蚊杯
當然質素麻麻
而家諗番都唔知多唔多大腸桿菌

後來興日出茶太，未爆台灣塑化劑風波前。12-14蚊一杯左右

之後一直都係十幾蚊杯
直到有左天仁茗茶。我先第一次飲廿蚊既一杯奶綠。但好飲 都覺得值

而家咩茶湯會，鹿角
都係廿尾一杯野
癡線....鹿果間係好飲
但份量少。又排長龍 又貴
所以香港人接受能力係好高....
我都係飲番天仁算

10年前去28蚊杯都覺得好貴
記得佢主打奶醬厚多士

細個淨係識仙跡岩，但要成廿蚊杯勁貴
有好少量既茶記都有得飲，不過都要加十蚊八蚊
一年都唔知飲唔飲到5杯
仲記得以前d搖茶機好嘈

以前啲濕鳩包裝膜 係西瓜太郎同埋星座運程

近排啊爺死左返大陸發現d野仲好平下

一開頭我記得係10蚊度
之後不斷加

台式連鎖飲品2005年後開始愈來愈多，頭果批應該15蚊左右700cc。
2005年前後台式餐廳入面既珍珠奶茶單買普遍要20+，跟餐10-15蚊。
如果講緊小食店沖出來果d, 5-10蚊都有，不過味道質素參差不齊。

呢幾年台式飲品舖都偏向「精品」化同愈來愈貴，平均價由15蚊升到20蚊左右。

例如邊幾間？

我1889年個陣1蚊杯

4,5蚊幾耐之前？

我記得一出果陣，大概90年代尾係賣緊差唔多十蚊杯，有啲豆花嘅係十幾，你4，5蚊果啲係咪大陸買呀

我一直覺得呢d野好撚貴
但d人又捨得飲

係 細個飲仙跡岩多 個陣覺得好好飲

細個仙跡岩一家三口share
好貴 差唔多13-15年前
到8-10年前$12杯貢茶 叫好抵飲

一開頭熱嘅單買都8-12蚊，凍嘅好似大杯啲所以14-16

而家貴多數因為租啦仲駛問…乜叉都炒貴哂。想食平又正嘅唔太易

樓主講4-5可能真係大陸。香港好難去到咁平

飲過而家果d就知貢茶係垃圾

當年貢茶好hit 開到四圍都係
之後開始多台飲店黎港

好多年前日出茶太12蚊

題外話，好記得好多年之前(起碼十幾年)香港流行飲咩沙冰，成條旺角都有賣。賣賣下又消失曬

天水圍新北江，元朗十年前真係四五蚊杯！
仲有搞肚痛機沙冰都係三四蚊杯！

02-03年mk唔係有間水世界/冰世界$3-4杯
之後就'台式'$7-10杯
不過呢到多小學雞未必知係咩黎

我都好掛住呢間野
係旺電旁邊既
有無人知間野係咪轉左地方？？

珍珠奶茶精品咗都係垃圾
又貴又肥又多糖 仲要九成都好難飲
所謂最好飲個間天仁茗茶近依一兩年都勁唔掂

屯門置樂有 6-7蚊

喺香港乜撚都貴架啦

痴撚線講事實都咁多負評
街市 街邊檔6-12蚊杯果d你飲埋我果份[

天仁茗茶珍珠奶綠有無得自己整